九子入獄前 籲市民堅持

2018年07月02日

九子入獄前 籲市民堅持

■守護公義基金昨設街站籌款，幫助佔中被控人士。黎樹雄攝

【7.1大遊行】

【本報訊】今年7.1遊行對佔中九子來說，很大可能是他們為佔中入獄前最後一次上街。佔領運動發起人戴耀廷、陳健民、朱耀明等9人被控煽惑他人作出公眾妨擾等罪，案件11月19日開審，料明年初有判決。他們昨重回街頭為守護公義基金籌募打官司經費，直言是否最後一次參與7.1遊行並不重要，最重要是監獄外的市民堅持，勿以為遊行是必然權利：「有啖氣都要繼續出嚟，唔好屈服，如果大家認命，就冇希望。」

記者：姚國雄

戴耀廷昨指推動佔中時，早預料會面對訴訟和入獄，若法庭明年判刑，他們料會提出上訴，或可保釋等候上訴，故尚有機會明年7.1再上街。他呼籲即使佔中九子入獄，監獄外的市民仍要堅持，要明白上街人數總會有起有跌，低潮時更不應放棄，「當你見到有人願意堅持落去，就有希望」。

■左起：戴耀廷、陳健民、朱耀明昨重回街頭，籌募打官司經費。何頴賢攝

■正保釋的黃浩銘（右）昨在街上獲市民打氣。

黃浩銘︰繼續砌落去

陳健民指，想起明年7.1遊行自己或身在監倉，嘆稱「以前我係專帶大陸朋友參與7.1遊行，睇警方點樣協助遊行，唔係打壓遊行，但香港𠵱家分分鐘變成大陸，唔止係欷歔，而係憤怒」。今年7.1遊行隨時是他入獄前最後一次，所以縱使早前身在歐洲，他仍專程回港，「有機會就要珍惜」，又寄語港人勿以為上街遊行是理所當然，因今年中途加入遊行隊伍也被警方恐嚇，「當你有自由，要行使自由，否則會冇咗」。

同樣被控的朱耀明牧師指，明年雖或面對牢獄之苦，但每個世代也要爭取自由和民主，當權者不會輕易給自由民主予人民：「我哋呢一代被關進監獄，下一代嘅人會仍然奮身而出，所以我唔會擔心，呢個係起點，唔係終點，只要一個人肯站出嚟，就會有人跟你。」

曾嚐牢獄之苦的社民連黃浩銘則希望能打贏官司，明年7.1再上街：「我希望下年可以見到大家、即使我、戴耀廷等唔喺度，大家都可繼續出嚟行、我發唔到聲，大家要為我發聲。當我哋仲可以發聲，就要把握機會，人越多，力量越大。」他指政府想藉公眾妨擾罪檢控九子，恐嚇港人日後不敢上街抗命，呼籲即使自己入獄，港人要繼續「砌落去」。

被告之一的張秀賢坦言自被檢控後，每次六四集會、7.1遊行也當是最後一次參與，「趁有啖氣都要出嚟」，他想在入獄前為公民社會付出，如撰寫評論，因不想浪費時間，又呼籲港人明年「有啖氣都要繼續出嚟，唔好屈服，如果大家認命就冇希望」。

同樣被控的立法會議員邵家臻雖感欷歔，但仍坦然面對，「我唔知要坐幾耐，但希望其他人接力守護香港」。另一被控的公民黨立法會議員陳淑莊指，無論審訊結果為何，「每一個7.1（遊行）都係有意義，希望下年7.1遊行仲會見到我」，強調不會因審訊影響議員工作。

上一則
【7.1遊行】群警東角道搶波波 吹氣足球影響安全喎
下一則
下一則
陳太中途加入被集郵

林鄭回應遊行聲明 比689更強硬
港人轟娥六招 求其交差
市民難忍公院爆煲
無罕見病數據庫 患者斥落後
勞工政策停滯 全民退保落空
7.1小風景：拖篋來遊行
【7.1遊行】一人一句讚林鄭 #曲線要講明
危鐵殃民 馬時亨成箭靶
內地男：結束一黨專政
大學生不滿割地首上街
教師16年風雨不改遊行
7.1小風景：他是誰？
【7.1遊行】群警東角道搶波波吹氣足球影響安全喎
陳太中途加入被集郵
劉小麗籌經費 市民響應
朱牧祈禱 嘆社會失仁愛
7.1小風景︰水浮蓮降心火
四成受訪者 最想換特首
抗國歌法 防23條食住上
東北案被告拒噤聲
囚權組織籲懲教署「零暴力」
7.1小風景︰香港是個大監獄
逾六成人因人權倒退上街
不滿失言 市民想換走陳帆
【蘋果照相機】5萬人上街的理由
5萬人7.1上街：林鄭月娥 咪當我儍

慢慢坐啦

坐就坐啦